想對VAR帶出嚟嘅現象分析一下

VAR技術登場咁耐，爭議不絕於耳，不過來來去去，一係話係咪都12碼，一係話同以前一樣杜絕唔到黑哨，想係到分析下現象，睇下大家點睇

首先我一定要反駁所有‘莊家要殺晒’，‘明黑你’，‘fifa保送’呢啲係冇證據底下質疑球賽公平性嘅言論
事實上，呢種陰謀論/不可證偽嘅論點到今日都如此盛行嘅原因，係因為
1. 佢令提出言論者感到自己看透世事
2. 最重要，佢為一啲睇落比較複雜/難以理解嘅現象提出左好懶惰、簡單而有效嘅解釋。一有乜嘢同記憶不符，唔會先好似科學家去研究人類記憶模式會如何導致出錯，而係鳩嗡孟德拉效應；而解釋唔到嘅賽果/球員表現，就直接話係假波。根本一場波嘅變數如此大，每個細微動作都會係場波嘅蝴蝶效應影響，如此龐大嘅數據，人類預測/解釋唔到絕對不足為奇。

如果假波撚，莊家要掃晒撚仲堅持己見，我只想你地可以為以下嘅嘢解釋
1. 點解你明知呢個運動上至管理層下至球員都只係一場戲嘅戲子，為左賺錢。點解你仲咁落心血睇呢啲WWE搞笑劇
2. 既然球員都知道係假，或者係球證偏幫下意識到假，點解又要搏老命訓練？想令自己進步？戲子啫，行下企下咪算囉
3. 最重要，如果FIFA真係一個以利益掛帥、每每都係用同莊家合作嘅黑暗團體，點能夠解釋佢要設立VAR呢個行為？平時冇VAR都可以話係球證睇唔到，而家有VAR,要黑哨，即係睇完片都故意誤判，豈不是更難黑？根本就係自相矛盾。
所以希望大家唔好再經常提出假波論呢種無可證偽又冇甚得著，只為解決思考不通嘅問題嘅錯誤捷徑，認真尊重運動員努力。

回到VAR本身，當然係最簡單情況，呢個技術會令比賽更加公平，減少誤判

而誤判有兩個原因。
一係球證睇唔清楚，獲得錯誤資訊。
一係球證睇得清楚，獲得正確資訊，但得出錯誤結論。

當然，VAR就係想杜絕前者出現，而且亦都成功做到，但問題係，點解有VAR都仲會出現爭議判決？
以前就會話球證可能角度睇唔啱，而且球證又唔會出嚟解釋佢決定，所以佢係睇錯定judge錯就無從稽考。
但而家已經肯定佢睇嘅同我地睇嘅一樣，再出現爭議性判決，大家就會好認真思考，究竟係乜嘢導致呢種差異（包括黑哨呢種解釋），而唯一嘅可能就只可以係對球例了解不同，先會返返去不斷研究球例，所以VAR可以話間接促進左大家去重新思考球例嘅細節，都將球例書寫上嚟其實係有含糊地方，甚至連職業球員都不能區分呢個問題迫出水面

先唔評論洛荷有冇犯手球
以尋晚BBC費迪南同杜奧巴兩位非既得利益者/fans亦都係前職業球員爭辯洛荷係咪犯手球拗到火紅火綠
都已經睇得出果種爭議本身就好大，有好多中間嘅細節要理順釐清。
網絡嘴炮就會屌對方唔識波，其實已經冇識唔識波呢回事，所謂絕對嘅規矩都已經有啲模糊，要大家搞返清，而VaR就迫大家做呢個動作

而事實上，呢個世界盃12碼的確多左好多。
當然而家根據球例，照判係100%正確嘅事，但如果發現，原來執到正，12碼數目會太多，多到會影響遊戲平衡，咁到時都可以修改，變成13碼，14碼減低射入機會亦無不可。
但絕不可以話VAR犧牲左比賽可觀性而由此批評VAR. 如果球例被嚴格執行時會出現太多12碼，咁只係球例寫得未夠完善。公平公正嘅比賽先係大家想要嘅嘢，而而家暫時都未有比VAR更能達呢個目標嘅方法。

Ching 寫開論文？😰

仆你個街成篇都係廢話黎，浪費我5分鐘

開左一分鐘咋喎

天真分析

四個字分析VAR:莊家玩物

1,當戲睇
2，演員是專業的，有演員為演戲增肥操肌甚至學揸戰機，講戲子，只係你唔明白咩係表演藝術。
3，中共都操縱香港，但都要喺機制上俾唔同政見嘅人參選立法會。

1.var下下暫停以經on9，破壞緊足球歷史
2.世界盃踢左廿幾場以經有十幾個12m，入波變哂12m強烈削減可觀性
3.var見到就開 見唔到就唔開，用法比人屌比人話莊家工具唔係無原因

好似要沙特贏

一球12碼唔夠？我比夠2球

電視team有爭議？主球證話我收撚左錢啦

睇完？彩你老味

同波打手好多變12碼

以前根本唔會咁多

今屈成日波打手12碼

點解唔係一埸戲?
你要知道呢d都係生意黎
宜家個情況係趨向做個戲碼出黎cap水

何況你自己都唔係咩高層 草根階層根本唔知人地d 部處
所以都係睇下波享受下算啦

變成十三碼

講多無謂，比每邊領隊各有一次睇VAR 既機會，睇岩保留，睇錯沒下次，咁就沒人講咩做戲之類。而事實上幾時睇VAR 的確每場比賽都唔同標準。

點解仲咁多人下下提住假波
咁假，反正唔係乜嘢公平競技，大家做乜仲睇

有啲野冇人做過唔代表膠既
以前籃球都冇三分，足球都未有越位，比起呢啲，13碼只係小事。但如果做實驗數據，13碼可以有效令penalty 入球率下降一截，有何不可？

點解要搞到Penalty入球率下降

如果VaR會令12碼數目上升而令可觀性下降/破壞比賽平衡，呢個未嘗唔係一個選擇

點睇德國係咪假波
成隊出局都唔緊張

第一，犯規就要罰，唔認為破壞比賽平衡
第二，可觀性唔應該凌駕於公平競技
唔應該因爲多咗12碼而要加到13/14碼，因為如果有犯規，就算無var都應該判罰，不要本末倒置

你講得啱，但12碼嘅設立本身都係為左球賽可觀性同競技平衡而設。而家發現如果認真捉晒12碼，會太多penalty, 咪加到13、14碼，本身球例都係為競技平衡而設，絕對唔係本末倒置，亦都唔係要可觀性凌駕公平競技
呢啲13、14碼就係想要可觀性同公平競技都並存

首先諗下點解會多左12碼
唔係因為犯規多左,係因為以前判少左好多係應該12碼既波
點解會判少左,因為球證係人,睇唔晒咁多動作,好多手球都係千轟一發
而且有經驗既球員可能識得點樣可以避開球證既雙眼

其實VAR出現,要改變既唔係VAR本身,而且球員本身
球員只是習慣係禁區入面收埋雙手,其實就無問題,依家好禁區手球,都係因為球員無收埋隻手,隻手伸出黎先會吹
其實依家係球員未習慣,久而久之,知道咁樣會12碼,自然唔會咁做.而唔係增加咩13碼14碼

依家最重要係球員唔慣有VAR,當聯賽 歐聯都有個陣,D球員平時練習既習慣肯定都會改變,到時自然唔會再好似依家咁多